長毛襲擊案 事主撈亂左右腳受傷

2018年08月15日

長毛襲擊案 事主撈亂左右腳受傷

■長毛梁國雄（左圖）否認襲擊珍惜群組成員劉必泉（右圖）。

【本報訊】社民連「長毛」梁國雄去年在立法會示威區與愛國團體「珍惜群組」起衝突，有成員稱受襲報警，長毛被控普通襲擊罪，案件昨開審。七旬事主作供稱遭長毛踢了右腳一下，但辯方指醫療報告顯示他報稱左腳受傷，事主即指着右腳稱：「總之踢到呢度，係咪右腳我就唔知喇。」辯方質疑事主作古仔，又指「因為你蠢，作古仔都作錯。」

案發於去年4月12日，「珍惜群組」十多名成員到立法會請願，要求取消長毛及其他泛民議員的立會議員資格，後來與在場就全民退保請願的社民連成員對罵。長毛到場接收請願信時，珍惜群組的劉必泉（73歲）稱遭長毛踢了一腳。劉去年因在機場襲擊香港眾志羅冠聰，被判監3個月，獲准保釋等上訴。

辯方質疑作古仔

初時以廣東話作供的劉，因上海口音重，裁判官聽不明白，辯方更疑他講粗口，後改以普通話作供。劉多次稱被踢右小腿，「感覺到是他踢過來」，在主控追問下改稱親眼見到。

辯方盤問指，劉自言腳痛了兩三日，但傷勢照片及醫療報告均顯示他報稱左腳受傷，直指劉說謊。劉指着右腳說「總之踢到呢度，係咪右腳我就唔知喇」，反問「何必要作個咁嘅古仔呢」。辯方說：「因為你蠢，作古仔都作錯。」此時旁聽席上劉的同伴高傑飛大叫：「你點可以咁話人？你點可以咁唔尊重人？」裁判官即吩咐高不要擾亂法庭。辯方指劉左腳的紅色「傷勢」是爆拆，劉否認。

珍惜群組成員潘來有則作供稱，目擊長毛用右腳踢劉必泉，踢中「右腳……吖……左腳。」其後潘再說：「唔係，我係話長毛用右腳踢佢右腳……吖……左腳。」長毛表證成立，聆訊今續。

案件編號：ESCC883/18
■採訪楊家樂、撰文梁偉強

上一則
上一則
引述政府稱通車受阻每月損失5.5億 高院拒頒一地兩檢禁令

下一則
下一則
客人廁所裝相機 裝修工偷拍候判

Sunny哥：霞姨，你搵d咩人返黎呀